【抗暴之戰】全球18國政治宗教領袖聯署 促林鄭正視警暴推動政改

【抗暴之戰】全球18國政治宗教領袖聯署 促林鄭正視警暴推動政改

（左至右、上至下）聯署人包括白高漢、阿頓梅納斯、聶敬偉、李鐘勛、奧爾頓勳爵、貌波(路透社)

有至少38名來自18個國家的國會議員及宗教界等人士，於香港時間1月1日凌晨，聯署向香港特首林鄭月娥發出公開信，就聖誕期間的香港警暴問題表達嚴正關注，要求她指令警隊克制，尊重港人和平示威的權利，並促請林鄭月娥推動政改。

聯署人來自美國、英國、澳洲、加拿大、馬來西亞、南韓等至少18個國家，包括英國下議院前議長白高漢（John Bercow)、香港監察（Hong Kong Watch）贊助人奧爾頓勳爵（Lord Alton of Liverpool）、英國前外相聶敬偉（Malcolm Rifkind）、立陶宛國會議員阿頓梅納斯（Mantas Adomenas）；亞洲地區方面，聯署人包括南韓前人權大使李鐘勛（Jung-Hoon Lee）、亞洲主教團協會主席貌波（Charles Maung Bo）等。

聯署信呼籲林鄭月娥指令警方保持克制，尊重市民和平示威的權利，「在處理任何真正的犯罪行為時，要採取合乎比例的應對方式」。信中促請林鄭行使其權力和負上責任，「解決香港人的不滿情緒，尋求真正令香港走出危機的方法」，同時要讓香港警隊受到控制，進行問責。

另外，信中亦敦促林鄭推動政制改革，重視11月區議會選舉結果及高投票率所帶出的訊息。聯署信認為，如果林鄭錯過紓緩危機的機會，只會為香港帶來更多苦難、恐懼、暴力和不穩，令國際社會更多人支持制裁侵害人權的香港官員。內文其中一段寫道：「香港是偉大的國際城市、是重要的國際金融和貿易中心，也是通向中國和亞洲其他地區的重要門戶。如果香港失去這個角色，並因鎮壓而聲譽掃地，那將會是一場悲劇。」

聯署信全文：

AN OPEN LETTER TO HONG KONG CHIEF EXECUTIVE CARRIE LAM
Carrie Lam Cheng Yuet-ngor, GBM, GBS
Chief Executive of the Hong Kong Special Administrative Region
Government House
Hong Kong

Dear Chief Executive,

We are writing to express our grave concerns at the recent escalation in police brutality over the Christmas period.

We have been horrified to see reports of police firing teargas, pepper-spray and rubber bullets at close-range at shoppers, peaceful protesters and innocent by-standers on Christmas Eve, Christmas Day, Boxing Day and again on Saturday 28 December. We are profoundly disturbed by scenes of children and young people being severely beaten, and of rubber bullets being fired into people’s faces, acts which any ballistics expert would confirm presents a serious risk of injury or death, and which therefore is a serious violation of international standards.

We note the Hong Kong government’s rebuttal of a statement by Hong Kong Watch, its rejection of the Washington Post’s in-depth report which details how police actions have been in serious breach of the Hong Kong Police Force’s own standards, and its response to the publication of a letter by key religious figures from the United Kingdom initiated by Stand With Hong Kong, but we remain gravely concerned that the Hong Kong government’s explanation is extremely unsatisfactory. Criticism by such organisations of police brutality or even of Hong Kong government’s conduct and policy does not make such organisations “anti-government”.

We are also gravely concerned by the reports of a British surgeon resident in Hong Kong, Dr Darren Mann, in an article in the world’s leading medical journal The Lancet, in which he details the arrest and abuse of doctors, nurses and first-aiders at protest sites, and further reports which include claims of police in full riot gear with weapons patrolling hospital wards, insisting on accompanying doctors on consultations, demanding access to medical records, seeking access to hospital operation theatres and using ambulances to transport riot police – all violations of international humanitarian norms.

The abuse of the press by the Hong Kong Police Force, and reports of torture, beatings and sexual abuse in detention are also profoundly concerning.

We understand that the actions of a small group of protesters have been violent, and we do not in any way condone violence or vandalism. However, we wish to note two important points. First, the vast majority of protesters have been peaceful, and yet they have also been attacked aggressively by the Hong Kong Police Force. Second, while nothing justifies violence, it is clear that those protesters who have resorted to violence have acted in desperation and frustration, borne of your government’s refusal to listen to their real fears, understood by many around the world, for more than six months. Their fears are not just for themselves right now, but for their future and for the lives of unborn children who will count Hong Kong as home after 2047.

We are therefore writing to appeal to you to re-think the position and strategy of the Hong Kong SAR Government. A cycle of violence is in nobody’s interests.

It is essential that the Hong Kong Police Force is instructed to exercise restraint, to respect peaceful protest, and to use only proportionate measures when dealing with any violent conduct.

Secondly, we urge you to listen to the protesters’ demands and in particular to make it possible for an independent inquiry into police brutality to be established. Should you continue to reject this idea, we call on the international community to establish an international, independent inquiry mechanism.

Thirdly, we call for the release of all protesters who have been unjustly detained and who have engaged in peaceful protest. Just because some protesters have turned to violence, it does not invalidate peaceful protests and it does not turn peaceful participants into criminals.

Fourthly, we urge you to consider political reform, following the clear message from the recent turnout and results in the district council elections, and to begin a meaningful dialogue with the recently elected district councilors who have a direct mandate from the people.

Fifthly, if we or others from the international community can be helpful in encouraging or facilitating a process of mediation and reconciliation, we stand ready to assist.

Hong Kong is a great world city, a major international financial and trading centre, and an important gateway to China and the rest of Asia. It would be a tragedy if it loses this role and gains a reputation for repression.

We appeal to you to use your authority and exercise your responsibility to seek genuine ways forward out of this crisis by addressing the grievances of Hong Kong people, bringing the Hong Kong Police Force under control, ensuring accountability and an end to impunity for serious violations of human rights, and beginning a process of democratic political reform. It is clear to us that these steps offer some hope of a way forward out of the current crisis.

Failure to seize this opportunity will result in further human suffering, fear, violence and instability and the tragic decline of your great city. It may also result in even more vocal calls for targeted Magnitsky sanctions against officials in Hong Kong directly or indirectly responsible for human rights violations. It is our hope that you choose a path of constructive and meaningful reform which makes reconciliation and healing possible.

Yours sincerely
Dr. Mantas Adomenas, Member of Parliament, Lithuania
Lord Alton of Liverpool, Vice-Chair, All Party Parliamentary Group on Hong Kong, House of Lords, and Patron of Hong Kong Watch, United Kingdom
Hon. Thomas H. Andrews, former Member of Congress, United States
Margarete Bause, Member of the German Bundestag and Member of the Committee on Human Rights and Humanitarian Aid, Germany
Baroness Bennett of Manor Castle, Co-Chair, All Party Parliamentary Group on Hong Kong, House of Commons, United Kingdom
The Rt Hon John Bercow, former Speaker of the House of Commons, United Kingdom

Sonja Biserko, founder and President, Helsinki Committee for Human Rights in Serbia, and former member of the UN Commission of Inquiry on North Korea, Serbia
His Eminence Cardinal Charles Maung Bo, President of the Federation of Asian Bishops Conferences and Archbishop of Yangon, Myanmar
Alistair Carmichael MP, Co-Chair, All Party Parliamentary Group on Hong Kong, House of Commons, and Patron of Hong Kong Watch, United Kingdom
Sarah Champion MP, Member of the House of Commons, United Kingdom
Dr John Dayal, former President of the All India Catholic Union and member of the National Integration Council, India
Rafendi Djamin, former Representative of Indonesia to the ASEAN Inter-Governmental Commission on Human Rights, Indonesia
Vicki Dunne MP, Member of the Australian Capital Territory Legislative Assembly, Australia
Dr Thomas Farr, President of the Religious Freedom Institute, United States
Jan Figel, former Deputy Prime Minister of Slovakia and EU Special Envoy for Promotion Freedom of Religion or Belief outside the European Union (2016-19), Slovakia
Viggo Fischer, former Member of Parliament, Denmark
Anna Fotyga MEP, former Minister of Foreign Affairs, Poland, and Member of the European Parliament, Poland
Guissou Jahangiri, Vice-President, FIDH (International Federation for Human Rights) and Executive Director, Armanshahr Foundation/Open Asia, Afghanistan
Baroness Helena Kennedy QC, Director of the International Bar Association's Human Rights Institute (IBAHRI)
Adilur Rahman Khan, Secretary-General, FIDH (International Federation for Human Rights) and Secretary, Odikhar, Bangladesh
Hon. David Kilgour, former Member of Parliament and Secretary of State for Asia-Pacific, International Patron of Hong Kong Watch, Canada
U Kyaw Min San, Member of the Bago Regional Parliament and former legal adviser to the International Commission of Jurists Office, Myanmar
Jung-Hoon Lee, former Ambassador for North Korean Human Rights, former Ambassador for Human Rights, Founder of the Yonsei Center for Human Liberty, Yonsei University, and International Patron of Hong Kong Watch, Republic of Korea
Miriam Lexmann, Member-Elect of the European Parliament, Slovakia
Aušra Maldeikienė MEP, Member of the European Parliament, Lithuania
Ronan Mullen, Senator, Republic of Ireland
Bishop Michael Nazir-Ali, former Anglican Bishop of Rochester and Director of the Oxford Centre for Training, Research, Advocacy and Dialogue (OXTRAD), United Kingdom
Sir Geoffrey Nice QC, Barrister, former chief prosecutor of Slobodan Milosevic, Chairman of the China Tribunal and Patron of Hong Kong Watch, United Kingdom
Martin Patzelt, Member of the German Bundestag and Member of the Committee on Human Rights and Humanitarian Aid, Germany
Hon. Bob Rae, CC, PC, QC, Professor, University of Toronto and former Premier of Ontario and Federal Member of Parliament, Canada
Grover Joseph Rees, former US Special Representative for Social Issues and former US Ambassador to Timor-Leste, United States
The Rt Hon Sir Malcolm Rifkind QC, former Foreign Secretary and Patron of Hong Kong Watch, United Kingdom
Janelle Saffin, Member of Parliament in the New South Wales Legislative Assembly and former Member of the Federal Parliament, Australia
Charles Santiago MP, Chair of ASEAN Parliamentarians for Human Rights and Member of Parliament, Malaysia
Debbie Stothard, Coordinator/Founder, ALTSEAN (Alternative ASEAN Network on Burma), Myanmar
Dr Charles Tannock MBE MBBS MRCPsych, former Member of the European Parliament and Honorary Consultant Psychiatrist, United Kingdom
Alissa Wahid, National Director of the Gusdurian Network and daughter of former President of Indonesia Abdurrahman Wahid (Gus Dur), Indonesia
Yuyun Wahyuningrum, Representative of Indonesia to the ASEAN Inter-Governmental Commission on Human Rights, Indonesia

《蘋果》記者

【匿名港警爆大鑊】
韓國KBS時事節目《時事直擊：香港 被自殺》
一按即睇

上一則
上一則
【扶貧攻堅戰】官僚篤數捐獻網變許願池 習總2020全面小康「外強中乾」

下一則
下一則
【短片】【亂世長跑手】中大 理大被圍攻感震撼 黃尹雋堅持衝奧做港男第一人

！最後六個鐘！

德國聯署 仲差三千幾人！
1月1朝早7點就完！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

中文版

幫推！ 置頂pls

仲差3000幾人，未簽嘅巴絲幫幫手簽完share出去
聯署計德國時間，仲有七個鐘！！

831

係英明既一哥帶領之下警隊又揚威海外

｡*☆★∴｡ ｡∴★☆*｡
｡★*ﾟﾟ*★∵★*ﾟﾟ*★｡
☆ﾟ ﾟ☆ﾟ ﾟ☆
★* ♡Happy♡ *★
ﾟ☆｡♥New Year♥｡☆ﾟ
*★｡♡2020♡ ｡★*
∵☆｡ ｡☆∵
ﾟ*★｡｡★*ﾟ
ﾟ*☆
㊗ 您和家人！新年快樂！身體健康！在新的一年，
事事順心！生活更精彩！😃😄🤣🤣🤩🤩
┏┓┏┓｡･ﾟﾟ･｡2020。
┃┗┛ appy☆
┃┏┓┃ new☆
┗┛┗┛ year*☆
🎉🎉

德國聯署最後幾個鐘必簽：

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區
*已取得不反對通知書
天后地鐡站入維園

多謝攬炒團隊

2020普選
2020普選
2020普選
2020普選
2020普選
2020普選

林鄭：唔理解
口交部：中國內政，說三道四
林大總統：執法要道歉，天荒夜談
監狗會：行之有效，可按制度投訴
江sir: er er er 拉闊畫面

推

幫手推

2020頭炮俾柒婆

去餵狗咁興奮吖啦

‘We are therefore writing to appeal to you to re-think the position and strategy of the Hong Kong SAR Government. A cycle of violence is in nobody’s interests

你呀柒婆 鄧狗屎 話緊你呀
咁大聲 止暴制亂

DKLM

20200101 維園見呀大家